# Article L533-3-3

L'autorisation est délivrée par l'autorité administrative après  avis du Haut Conseil des biotechnologies qui examine les risques que  peut présenter la dissémination pour l'environnement et la santé  publique. Elle peut être assortie de prescriptions. Elle ne vaut que  pour l'opération pour laquelle elle a été sollicitée.

Ne peut être  autorisée la dissémination volontaire à toute autre fin que la mise sur  le marché d'organismes génétiquement modifiés qui contiennent des gènes  codant des facteurs de résistance aux antibiotiques utilisés pour des  traitements médicaux ou vétérinaires, pour lesquels l'évaluation des  risques conclut qu'ils sont susceptibles d'avoir des effets  préjudiciables sur l'environnement ou la santé publique.
